渣打：明年起香港等9個市場率先推混合工作模式 目標2023年前覆蓋率達90%

渣打銀行公布，由2021年初開始，九個市場(包括英國、美國、香港、新加坡、阿聯酋，以及在波蘭、馬來西亞、中國和印度的環球商業服務中心)的同事將可以正式申請靈活工作模式安排，其餘階段則會在2021年第四季和2022年中推出，第二和第三階段所涉及的市場將有待落實。

該行稱，早於新型冠狀病毒疫情爆發之前，已在多個市場推出靈活工作安排政策，有意實行結合虛擬和實體辦公室的混合工作模式，給予同事在工作形式和地點上更多靈活性。在收集員工意見的過程中，該行亦同時檢視了整間銀行的所有工種，包括同事可如何和在哪裡進行這些工種的工作，以確定不同工種可容許的靈活性，結果發現有超過八成的工種均適合更多靈活安排。

明年初起，同事將可對工作的時間(包括工作的時數和日數)和地點有更多靈活選擇；工作的地點可以是渣打的辦公室、接近辦公室的工作點或員工的家，集團正夥拍一個第三方夥伴，以提供額外的「近家」辦公空間。該行預期大部分的員工會採用混合模式，即部分日子在辦公室工作、部分日子則在家工作；若干數目的員工則會長期在家或在渣打辦公室工作，一些員工則因職責所需未能在家工作。

參與第一階段計劃的市場佔整個該行總員工數目約54%。在之後的階段，該行目標在2021年年底前為至少70%員工及一半市場(即約6萬名員工、30個市場)提供靈活工作模式選項，並在2023年前將計劃覆蓋率提升至90%，即55個市場中約7.5萬名同事。

佢做渣打

渣打溫拓思:若拜登任總統 更有可能與中國接觸

即係呃鳩你地無時無刻都要工作

無哂颱風假
24小時on call

唔通依家唔係？講真有得唔覆你都唔敢

你奴姐我收工就冇人搵架啦 覆條春

job scope細咪唔洗

強制靈活工作安排今日office 聽日WFH 後日Wework

一年得果兩日颱風假，仲要有一半係得半晝ge
wfh邊有蝕到

24小時on call？你本身做緊ge放工要聽電話都係要聽架啦，多左d咩

好慘，以後返工食飯偷下時間都唔得
打風黑警暴動都要繼續做

冇得wfh既人唔會明

home 都變埋 office

一年最多咪三日打風假

要跑數嘅都唔關佢事架喇

玩WFH咪可以踼走你班咁貴既本地人囉, 用啲發展中國家既人取代

剩係聞到好大陣酸味

幾好

集團正夥拍一個第三方夥伴，以提供額外的「近家」辦公空間。

概念上係唔錯

可以係部份區成立 類似co working space的野
慳交通時間

你咁講一早outsource去東南亞啦